---
templateKey: article
title: 6.18 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-06-18T03:19:37Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: 易拉宝

---
**1. 中山大学男学生伪造图片传谣，污蔑 17 名同学参与聚众性交易**

据微信公众号[杂思回收站](https://mp.weixin.qq.com/s/2MROMA0zIfxxs-3v2HpYzg)消息，自 2021 年 2 月起，中山大学某学院学生会主席赵某晨（男）通过伪造聊天记录、虚假裸照和朋友圈截图，污蔑 17 名受害者聚众进行高价性交易。据受害者分析，赵某晨的另外 3 名好友是谣言的主要传播者；部分受害女生曾被赵某晨追求或骚扰。6 月 8 日，赵某晨在 15 名受害女生联合搜证并上报学校后被教师约谈，但多次否认指控。10 日，5 名学生被警方带走接受调查。而赵某晨在接受警察调查时，仍对一名受害男生进行污蔑，称其组织性交易。最终，赵某晨被行政拘留三日。15 日，学院与公安局安排非公开“道歉仪式”，但被指毫无诚意，且试图逃避被发现后声称“头晕”而被强制带走。该事对多名受害者造成心理创伤。该文引发舆论哗然后，[中山大学](https://m.weibo.cn/status/4649189541416148?)于 17 日夜间发布通报，宣布开除赵某晨学籍。 #性别

**2. 香港国安处拘捕苹果日报 5 名高层**

据[香港电台](https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1596269-20210617.htm)报道，6 月 17 日，香港国安处前往苹果日报大楼搜证，并对 5 名高层以“串谋勾结外国或境外势力危害国家安全罪”为由进行拘捕，被捕人包括壹传媒行政总裁张剑虹、运营总裁周达权、副社长陈沛敏、总编辑罗伟光及动新闻总监张志伟。国安处高级警司李桂华[表示](https://beta.thestandnews.com/politics/國安拘蘋果總編輯等五高層-搜報館凍結-1800-萬-蘋果日報堅持出版加印至-50-萬份)有“强烈证据显示（苹果日报）文章为整个串谋计划重点”。同时，警方冻结苹果日报资产，但其 18 日将[如常出版](https://beta.thestandnews.com/politics/ab 高層被捕後-編採部提早截稿趕加印-直擊-蘋果日報-如常出版)。美国国务院及无国界记者组织[谴责](https://beta.thestandnews.com/international/國安拘蘋果高層-美國務院強烈譴責-促立即放人)该事件，并要求港府释放 5 人。 #国安法 #新闻自由

**3. 维权人士家属微信头像被列“政治敏感内容”**

6 月 15 日，维权人士欧彪峰妻子魏欢欢透过[Twitter](https://twitter.com/joyceweingo3/status/1404762608759054338)发帖表明，自己的微信头像被列为“政治敏感内容”，更换任意头像均被微信系统以违规为由清空，她因此猜测其微信头像被定向锁定。18 年，董瑶琼因向习近平画像泼墨被政府[逮捕](https://www.rfi.fr/cn/中国/20201226-敢为泼墨女发声-公民记者欧彪峰被控煽颠)，并被当局以”精神病“为由强制关押。2020 年 12 月，欧彪峰因为董瑶琼发声而被警方以”寻衅滋事“拘捕，后因”煽动颠覆国家政权“被监视居住。 #维权人士

**4. 匈牙利禁止传播 LGBTQ 相关内容，引发民众示威**

据[卫报](https://www.theguardian.com/world/2021/jun/15/hungary-passes-law-banning-lbgt-content-in-schools)报道，当地时间 6 月 15 日，匈牙利国会在该国 2022 年大选前通过法案，禁止性少数群体出现于学校教材以及 18 岁以下的电视节目中。该法案被反对党集体抵制，且引发数千名民众在国会前[示威](https://edition.cnn.com/2021/06/15/europe/hungary-protests-lgbtq-law-intl/index.html)。但由于执政党掌握国会多数席位，该法案最终以 157 票支持、1 票反对通过。批评该法案的人士将其与俄罗斯 13 年通过的反同法律类比，指责其助长社会对 LGBTQ 群体的敌意与攻击。 #LGBTQ

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
